%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_Futofeny}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.1}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - Futofeny } \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely egy egyszerű futófényt valósít meg.} A futófényt 10 db. szimulált LED-del valósítjuk meg, melyeket egy fekete panelre rajzolunk fel. A LED-eket egy-egy téglalap kirajzolásával szimuláljuk. Ha egy LED világít, akkor a téglalap világoszöld, egyébként pedig sötétszürke színű.}	\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{Futofeny} néven, mely a futófényt valósítja meg. \\
		\hline
		2.1 \textit{(3)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{int szelesseg} és \texttt{int magassag}, melyek egy darab LED-et jelképező téglalap méreteit adják meg, \texttt{index}, mely az éppen világító LED sorszámát tárolja el (0-9), \texttt{irany}, mely a futófény irányát adja meg (1: balra, -1: jobbra), valamint \texttt{Stopwatch stopper}, amit a futófény léptetésének időzítéséhez kell használni. További mezők, pl. a rajzoláshoz szükséges \texttt{SolidBrush ecset} felvétele célszerű lehet.\\
		\hline
		2.2 \textit{(3)} & Az osztály \texttt{Futofeny(int panelSzelesseg, int panelMagassag, int irany)} konstruktora beállítja a LED-ek méretét úgy, hogy a 10 db. LED kitöltse a panelt úgy, hogy a LED-ek között egy ugyanolyan szélességű sáv kimarad. Kezdetben a 0 indexű LED világítson, és a futófény jobbra haladjon. \\
		\hline
		2.3 \textit{(4)} & Az osztálynak legyen \texttt{bool Irany} írható-olvasható tulajdonsága, mellyel a futófény iránya módosítható. Lekérdezés (\texttt{get}) esetén adja vissza \texttt{irany} értékét. Beállításkor (\texttt{set}) pozitív érték megadása esetén az \texttt{irany} értékét 1-re, negatív érték megadása esetén pedig (-1)-re állítsa. \\
		\hline
		2.4 \textit{(4)} & A \texttt{void Rajzol(Graphics eszkoz)} metódus az \texttt{eszkoz} segítségével rajzolja meg a futófényt. Az \texttt{index} sorszámú LED világítson (kirajzolás világoszöld színnel), a többi pedig legyen sötét (kirajzolás sötétszürke színnel). \\
		\hline
		2.5 \textit{(4)} & Hozzon létre \texttt{void Leptet()} metódust, mely a \texttt{stopper} segítségével 50 milliszekundumonként egyesével lépteti az \texttt{index} értékét úgy, hogy az \texttt{irany} értékének megfelelően a futófény jobbra (1) vagy balra (-1) haladjon. A metódust egy timer segítségével fogjuk ütemezetten meghívni. \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{Futofeny} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(2)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adja hozzá a következő vezérlőket. Egy \texttt{Panel} objektum, melyeknek neve \texttt{panelLampa}, mérete 572x50 pixel, kerete \texttt{FixedSingle}, háttérszíne fekete legyen. Egy \texttt{Button} objektum, melyek neve \texttt{buttonValt} legyen. Egy \texttt{Timer} objektum, melynek neve \texttt{timerRajzol}, intervalluma 17 ms legyen. \\
		\hline
		3.2 \textit{(3)} & Az osztály rendelkezzen a \texttt{Futofeny futofeny} adattaggal, mely a futófényt valósítja meg. A konstruktorban hozza is létre a futófényt \texttt{panelLampa} méreteinek megfelelően, majd intítsa el a \texttt{timerRajzol} időzítőt. \\
		\hline
		3.3 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelLampa Paint} eseményéhez, melyben megrajzolja a futófényt a \texttt{Rajzol} metódussal. \\
		\hline
		3.4 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonValt Click} eseményéhez, melyben a futófény írányát változtatja az \texttt{Irany} tulajdonság segítségével.  \\
		\hline
		3.5 \textit{(3)} & Hozzon létre metódust a \texttt{timerRajzol Tick} eseményéhez, melyben meghívja a futófény \texttt{Leptet} metódusát, és újrarajzoltatja \texttt{panelLampa}-t.  \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}